[極多圖遊記]N前年土耳其乜都唔book就出發之旅[多貓]

首先要講係呢段旅程已經六年前，如果要去嘅巴打做參考就算，我都唔知而家土耳其變成點
但呢段旅程真係好難忘，當時喺舊登已經想打篇遊記分享下呢個咁正嘅地方，但一直都懶 因為最近發現以前有好多相都唔見咗，怕呢堆相都唔見埋就打咗出嚟先
可能會有舊登巴打認得我

呢次係人生第一次backpacking，唯一一次咩都無book無planning咁旅行

話說六年前我仲係一個讀完濕鳩ive打緊散工嘅廢青，買咗部垃圾Pentax相機想去旅行影下靚相，某一日去書局屎忽撞棍見到有本書講土耳其遊記就拎起睇睇啦，一睇之下就買埋返屋企，本來都係睇下就算，又有一日喺網上面見到講緊伊斯坦堡係一個橫誇歐亞嘅神奇地方，就開始燃起呢個出發嘅念頭啦，又咁啱當時卡塔爾航空出promote去歐洲來回六千幾蚊，見自己單身一個咁鬼得閒又賺到少少錢，即刻買咗佢啦，又見佢話open jaw一樣價，以我呢啲窮撚心態又未去過歐洲嘅人，心諗喂一樣價錢緊係去多個地方啦！ 於是睇下地圖，希臘原來喺隔離，結果就買咗一張飛去伊斯坦堡再喺希臘走嘅機票啦
兩個細個都只喺歷史書睇過嘅地方，諗都無諗過自己有朝一日會有機會去嘅情況下，就係咁比我去到 結果去咗一個好撚正嘅國家
買完機票第二日就炒咗老細等出發，一路搵好多資料，當時都無咁多巴打去，資料都幾難搵，又去書局買左本類似lonely planet咁字多過圖嘅書，於是乜都唔book 就出發啦。
住宿，交通全部都無book，想可以好自由咁喺某個地方留幾日就留幾日。

當時真係好少土耳其自由行資料，手機資訊又無咁發達，真係要拎住本書搵資料搵路 對比起而家去旅行真無完全唔會買書去

貼幾張圖先，人喺外國未必夾到香港巴打時間出post

出發坐卡塔爾航空轉機點樣唔講啦我諗都好多人講過，貼張臨落機影嘅歐亞交界相先啦，都代表住坐爛屎忽終於都第一次踏足歐洲土地啦

好彩小弟無時無刻都可以好好瞓，所以瞓足全程機落機好好精神，過完關出到市區就面臨第一個大挑戰：搵地方住
雖然知道hostel係可以walkin,但係都會怕可能walkin比人劏 我個樣又生得細個，但係唔驚得咁多啦，一間一間問格咗價先算
去到大部份backpacker會住嘅舊城區Sultanahmet就開始搵啦，(住Sultanahmet好處係多hostel同所有大景點都係幾分鐘路程)
終於搵到一間15euro一晚包早餐，貴少少不過照住啦，其他都開價20euro，hostel係邊間已經唔記得，不過正正常常啦
同班德國學生同一間房住左一晚飲下酒吹下水，瞓醒見到班德國妹喺你面前換衫 大個咗住得多hostel再見到已經習以為常

check in 完就出去周圍睇啦，無目的亂鳩咁行影下相

好先進嘅土耳其地面鐵路系統，幾年前啲車都仲靚過港鐵
一路行一路好多人同你搭訕，有條友同佢吹咗好耐水又問我有咩plan點點點，結果佢係旅行社搵生意諗住幫我book晒之後巴士同酒店，仲話希臘都可以幫我book埋，但夾埋夾埋成千蚊euro 想水鳩我？ 同佢講第二日去搵返佢就走咗人，不過都係多得佢我知道可以搭船跳島玩希臘 就係咁我決定好土耳其嘅終點放落Kusadasi,但係中間行程仲未決定

行行下行咗去埃及市集，一去到有好多好濃烈好獨特嘅香料味，呢個時候終於明白點解旅行要親身去，呢股味道真係形容唔到，未喺其他地方聞到過

都好多香料茶賣

土耳其周街都係嘅evil eye,傳聞爛一粒就係幫你擋咗一劫，土耳其人放喺自己車度同屋企好普遍，呢啲應該都比人講到爛唔多講啦

旁邊有個Yeni Cami清真寺
又亂行下過橋去新城區睇一睇，好快天黑就返返hostel

毒撚第一餐唔知有咩好食，求其買咗個包就返去，夜晚喺hostel天台同班德國學生飲啤酒，土耳其得一個牌子啤酒可以買就係EFES，好彩都唔難飲
第一日完 多人睇就update得密啲啦

留名! 4月尾跟團去，希望成到團

有無人知點解我upload啲相比起就咁喺電腦開張相出嚟睇淡色啲 ，無upload個問題定張相問題？

More 想要洗費表
介唔介意講下用左幾多

貓呀

6年前1TL兌4HKD，唔計機票一個月計埋希臘大約萬一萬二HKD
係咁上下唔係好記得，希臘洗貴係貴好多好多，我諗如果淨係土耳其一個月應該7000-8000一個月都得

以5,6月計（6月尾開始旺季成個夏天都會貴）建議5，6月去，30日得一日天氣唔好，又舒服唔會太熱，又未到歐洲旺季
當時一晚hostel 20-25TL，包一份好豐富早餐
去餐廳食一餐晚餐6-10TL，想慳食kebab 2-3TL
飲品零食去超市買好平
雪糕檔買個雪糕1，2TL就有
車厘子2TL 講緊買一大袋1kg，好甜

交通方面去其他城市長途巴士大約20TL一程，大部份長途都可以揀通宵巴當住宿瞓咗佢，又慳錢又慳時間，而且好多都係用benz車，好舒服

平均每日見到二十隻街貓

Lmlm

留名
土耳其+希臘一齊去

咁平 係咪窮遊？

算係窮遊啦，但我覺得係應洗就洗
食野我唔會慳，就算去到希臘餐餐都百幾蚊港紙一個意粉我會照食，通宵巴士我自己覺得舒服瞓得好所以慳返住宿，住hostel又係純粹搵個地方過夜無咩所謂，因為backpacking都買唔得多野，買咗少少手工藝品做souvenir都好平
有個地方玩滑翔傘呢度都無慳，加埋錢買相買片
門票有時幾貴會諗下自己係咪真係有興奮先入

始終去旅行食方面我覺得係最體驗到一個地方文化，點慳都好想食我就會比錢食

黎緊二月去，希望坐到熱氣球

熱氣球我反而無坐😂太貴，而且我發現有個山仔行上去就可以影到我想要嘅畫面
最重要係臨出發前先發生完埃及熱氣球單野，去到Cappadocia同hostel有人話早兩日巴西又一單
當時嘅我就算真係想坐都未必夠膽去坐

DAY2

天都未光晒就醒咗，唔係因為早瞓，係因為hostel附近就係藍色清真寺，每日會定時響幾次鐘提人禮拜，不過小弟真係好瞓得，響完無幾耐就瞓返 到真係起身就走去藍色清真寺行下啦
一入去首先見到一隻看門貓 內部都係睇佢天花板清真寺啲圖案

幾靚幾靚，不過好快行完，之後就去隔離聖索菲亞大教堂

呢個要比入場費，好貴 但一場嚟到無理由唔入，我又特別鍾意古蹟，所以豪比佢啦，呢座教堂歷史意義重大，佢開頭係東正教教堂，之後比天主教搶咗，然後東正教又搶返，最後係變咗清真寺 所以成座野個風格好獨特
其實入面真係好靚好值得睇，可惜如圖所見有半邊維修保養中 好似話要整幾年

參觀完先係中午，街邊買咗個kebab卷食飽又撚下貓就返hostel瞓個晏覺 夏天個歐洲去到9點幾先日落，好多時間用

瞓醒又出去行，順帶一提我係帶歐元過去再用歐元喺當地找換店唱錢，一嚟兌率比較好，二嚟我可以用幾多唱幾多，剩返啲歐元可以去希臘用，部份hostel可以直接比歐元同幫你唱錢，當然兌率比較差
出去草地坐下，大部份土耳其人會用好好奇嘅目光望下你，夠膽少少會過嚟問你可唔可以合照，因為佢地好少見東方人 一見到就好似見到明星咁，成個trip好多學生妹搵我合照 係一個為毒撚尋找存在感嘅國度呀

呢兩婆孫都唔識講英文，但個男仔阿媽識少少，嘗試同佢地傾下計，佢地係土耳其東部過嚟旅行，近住敘利亞附近，嗰邊更加少東方人，而且佢地都仲比較保守女人仍然戴頭巾，土耳其西部近歐洲已經好西方，好多女人都唔洗戴頭巾，遊客甚至本地人去沙灘都可以著bikini
之後去地下水宮殿，個名咁靚都只係千幾年前一個地下蓄水池
但行到落去睇又真係好靚喎，好驚訝千幾年前可以起到個咁宏偉嘅地下建築，入面啲水仲見到有魚

唔知係咪要鎮壓梅杜莎
出返嚟又有隻貓瞓得好舒服

甘地講得好：一個國家嘅文明程度就係視乎佢地點樣對待動物
睇得出土耳其啲街貓係完全唔驚人，行到過去會反晒肚任摸唔嬲，證明佢地根本唔會無啦啦走去嚇啲貓，而且成日都見有人餵啲街貓，而土耳其人絕對係我見過最nice最熱情嘅一個民族，詳情後面劇情會繼續講
開呢個post都係想比大家知道伊斯蘭教唔係想像中咁恐怖，其實土耳其人人真係好好好好
又過橋去新城橋，今次深入少少，首先上Galata Tower 睇日落，唔係好高，但都望到新舊城區，歐亞分界

之後行去Taksim Square，中間經過間街角小店坐低食下野，叫咗個雞肉飯，三十蚊港紙咁上下啦，雞肉多到見唔到飯
土耳其啲飯好正，好似海南雞飯個油飯咁有股油香，雞肉係kebab片出嚟啲燒雞，隔離塊面包係送嘅無咩特別，靚仔店主叫我幫佢影張相想share埋但張相已經唔見咗

又叫咗杯蘋果茶飲，基本人喺土耳其同街都會有人撩你入佢間舖睇下野吹下水沖杯蘋果茶你飲，就算同佢講我係backpacker無可能買到野佢都會話無所謂，入嚟飲杯茶吹個水啦my friend
行到去Taksim Square，都係名牌店，大酒店，酒店，無野啱我
返去瞓覺

夜晚晚諗住行條偏僻小路直落去地鐵路，屌你突然見到迎面有兩個麻甩佬鬼鬼崇崇咁行埋嚟 心諗今次仆街啦，隻手已經準備拎枝腳架同佢地死過，打劫還打劫留返張記憶卡比我就得啦，點知佢地好開心咁同我say hi 嚇到我hi返佢地就快快腳跑去搭地鐵

安全上地鐵
路過藍色清真寺又影張夜景

咁又完一日

DAY3

又係打算比入場費睇遺蹟，今日去Topkapi Palace
出發前悠悠閒閒食個早餐，呢間早餐係自助式，不過不失為求醫肚啦

食完過到reception個哥哥仔話有間香港人waiting for me,即時呆咗呆心諗我邊會喺土耳其識人呀
原來係有位巴打聽見有個香港人住喺度就等我出現求救
位巴打喺英國讀書一時興起就過嚟土耳其旅行，點知張匯豐卡唔比佢拎錢，於時佢乜錢都無打算問我借幾十歐元，難得見到香港人緊係諗都唔諗即刻借啦，之後仲一齊玩咗兩日
佢有錢比返hostel做住宿費就即刻出發去皇宮
沿途有班小學生野餐緊，見到我地又好興奮咁，我地就講笑咁問可唔可以join啦，點知佢地即刻嗌好，二話不說成埋學生拎晒紙碟膠叉比我地 咁我地唔客氣啦

仲有張好多人嘅大合照，不過自己入咗鏡就唔出啦
食飽又同佢地踢下波又影下相就走人啦，臨走位老師留咗email叫我地send返相比佢睇下，聽位巴打講第二日佢地全校個話題都係講緊呢件事，佢地好開心
Topkapi Palace都係睇皇宮啲豪華建築啦，特別在入面有粒八十幾卡嘅鑽石 不過重兵駐守唔比影相，我又對金銀珠寶無咩興趣，睇完就算

之後去咗旅行社買飛下一晚通宵巴士去Safranbolu，個人覺得中文名好靚，叫番紅花城，買完無野做陪位巴打去當地匯豐嘈下，好似話明明英國定香港方面個匯豐同佢講可以拎錢，土耳其個匯豐唔比佢拎，反正嘈完都係話第二日先比佢拎到

搞掂就喺舊城區慢步

突然醒起當時喺土耳其經過每間舖個店員都會覺得亞洲人就係日本/韓國人，一係因為土耳其人好鍾意日本，因為土耳其同日文屬於同一種語系，兩國又友好狀態，二係當時gangnam style好hit，去到邊佢地都唱gangnam style，直至我話我來自香港，佢地第一句實係講bruce Lee，第二句就話佢有N個女朋友，其中有一兩個係香港人
之後都係亂行無咩特別，去咗一間睇落比較高級嘅餐廳

買雪糕包比人撚嘅土耳其雪糕 成個trip食咗好多次，而家香港好似已經無得食 煙煙韌韌其實好好食

第三日hea行之下完咗，其實伊斯坦堡算係比較悶 如果時間唔多留一兩日都夠

留名睇貓相

土耳其 今年5月都想去

早幾個月去
聖索菲亞大教堂同一位置仍然裝修緊

我上次去土耳其係八年前，仲耐
但到而家都好回味，主要係啲人，正如樓主所講，毒撚搵到存在感
如果再有機會去土耳其，我會去東部果邊走走

一樣，想去東部再去埋伊朗

唔好猶豫，有平機票就去

我仲以為而家可以睇到全貌 太天真

6年前土耳其冇東方人去既咩
會搭訕即係少見
仲以為土耳其一早就hit到仆街

有但真係算少，會自己大部分主要係日本人同韓國人，香港多數都跟團，我成個trip就係遇過兩個香港人咁多，廣東話都好少聽到，係去到棉花堡聽到有香港旅行團
早幾年仲係好多香港人聽到中東伊斯蘭都係諗到打仗，我臨出發仲好多人叫我小心菊花

我自己好怕孤單
但之前去伊朗覺得ok係因爲成日有人搭訕/請食野所以先頂得順
土耳其我都有諗過去但今時今日應該唔會對東亞面孔覺得新奇啦

其實新城區唔係asian side
asian side要搭船或者經最新起個條橋去

Lm

我意思係Galata tower上面可以睇到歐亞分界
其實我係伊斯坦堡幾日都無去過Asian side 係搭車去safranbolu先入返asia

lm

好想去伊朗
自己一個出發前都怕成個月會孤單到發癲，聽巴打講自己去長途旅行係悶到要同隻羊傾計
土耳其應該真係對東亞面孔唔再新奇但我相信佢地仍然有股熱情 其實佢地個種族真係好友善，我覺得而家都仲值得去，因為d風景真係好靚，沿路都會遇到好多同路人一齊玩一齊去下一個地方

依加對東方人熱唔熱情就難講

2016我去個陣啲人 已經想呃人錢同r生意多（istanbul 黎講）
通常熱情嘅都係對女仔

asian side好local
好少遊客

我覺得熱情除左睇民族之外，好奇至少佔3成
今日土耳其旅遊業咁勁，唔會當年咁熱情啦
遲早伊朗都係咁，人性黎

DAY4

喺伊斯坦堡最後一日，主要係坐船遊一轉博斯普鲁斯海峡同埋行Grand Bazaar，夜晚就坐車去Safranbolu

土耳其好多呢種色彩繽紛嘅燈飾好靚
繼續同位香港巴打一齊玩，行行下有另一位香港男仔聽到我地講廣東話又R水吹，傾傾下原來佢都係今晚坐通宵車去Safranbolu，不過唔同巴士公司，所以留低contact去到Safranbolu搵佢一齊玩
博斯普鲁斯海峡就係隔開歐洲同亞洲嘅一個小海峽，沿海好多好靚嘅豪宅 間間屋都直接有架遊艇喺屋企個碼頭

Asian side

少女塔

周街都有嘅kebab捲，食幾餐就好，食得多就覺得乾爭爭

又係貓
去Grand Bazaar行，入面好大好大，會去行又睇中野想買嘅巴打注意：土耳其買野絕對可以並且係必需要講價，講價幅度係可以由200TL講到50TL （我認為可以更多）
而且喺Grand Bazaar入面係會認唔到路 錯過咗一間舖頭好可能會搵唔返 條條路都一樣咁樣
好多相無咗，但想share返一想好好食嘅小食，有時會見到街邊檔有一隻隻青口咁，入面係釀咗啲類似西班牙炒飯咁嘅飯入去，同佢講要幾多隻就會一隻一隻開比你甚至怕你整污糟手餵埋你
好好食！ 我係唔食青口但都覺得好好食 而且價錢好平，不過唔記得咗幾錢 總之係好平

行完又hea行就準備搭車去車站搭通宵巴士，見到有個伯伯帶一大袋野袋餵好多野街貓，好有愛

巴士大部分有METRO公司嘅路線我都會揀METRO
平靚正，好舒服，班次靚，而且一定用大車（有時其他公司唔夠客可能會用細VAN）中間會停一停去廁所（好污糟）或者食下野買下紀念品
但車上都會好似空姐咁派小食派野飲，當係坐長途機咁就得啦
DAY4完
下一日去到Safranbolu臨時起意去咗一個完全零遊客而且好靚嘅小鎮 睇下有無巴打去過認到

睇嚟我都無機會見識到最好嘅伊朗

DAY5

大約5點一天光架車就到咗，但係原來佢係去到Safranbolu附近一個車站要再轉免費接駁車，等咗成個幾鐘都仲未有我架車
一路擔心我會唔會miss咗架車唔知一路撚貓影下相

當地人見你揸相機就會好興奮叫你幫佢影相 就算明知佢只係可以喺你個mon睇返張相都會好開心
差唔多兩粒鐘終於等到啦 仆你個街原來去到落車個位都仲未係目標個小鎮 比多1蚊搭架校巴咁樣嘅巴士落去啦（去到呢度我係周圍問堆唔識英文嘅土耳其人Carsi點去先知有巴士搭落去 ）
我都唔知Carsi係咩，我淨係見到書入面個地圖寫個小鎮係Carsi，聽讀音我估係集市掛
Safranbolu係出發前最期待嘅一個地方，因為事前睇過資料佢係成個小鎮全部屋仲保留住幾百年前嘅鄂圖曼時期建築，歷史野我唔多熟，只係知道成個鎮都納入世界文化遺產而且真係好靚

終於到達呢個小鎮啦，係時候contact返前一日識個香港人啦，佢話佢住間hostel仲有一個位叫我過去喎，又好近個小鎮中心，咁就過去啦間野我仲記得叫EFE GUEST HOUSE，都係25TL包早餐，嗰陣有個日本女仔環遊緊世界喺呢間打工換宿，又有對日本夫婦環遊緊世界啱啱check out去下一站，個香港男仔同一個韓國仔過嚟，個韓國仔又係環遊緊世界 到呢個時候仲年青嘅我發覺自己嘅世界真係好細，環遊世界對於我嚟講係幾咁遙不可及嘅事，但出到嚟原來對於好多國家嘅人都係一件好平常嘅事，特別係日本人佢地英文真係好差，但佢地就係有咁嘅能力咁嘅決心去環遊世界
順帶一提個韓國仔同我好有緣，之後成個trip好多都有佢存在，甚至喺希臘都撞得返佢
食個早餐入房擺低野就出去啦

呢日係一時興起喺本書度見到一個地方叫Amasra，本書無咩點介紹呢個地方，只係佔一小格過佢係黑海沿岸一個小鎮，但張圖有條古老石橋吸引咗我 於是我就決定要去
去完之後完全無後悔，好撚正好舒服嘅地方
一個外國遊客都無（當然唔係誇張到一直都無遊客去過，只係真係好少人去，一日都未必有一批外國人入去），就算本地遊客都唔多，物價極平，食個Gelato只係1TL一球
個香港男仔都無咩plan，佢有聽過呢個地方但本來無諗過去，見我打算去就join埋啦，而個韓國仔話病咗唔出去啦，瞓足全日
問題嚟啦，本書只係話搭巴士去，完全無講邊度搭咩巴士，咁唯有搭返車上去巴士站問啦，佢話個半鐘就到，但係仆你個街搭搭下佢停撚咗車話要轉車，停停下轉撚完車成三粒幾鐘先到 不過因為好早出發，所以去到都好多時間，佢都係一個小鎮唔係行好耐

1TL Gelato

就係為咗呢條石橋

好似好多人會由橋上面跳落去游水，有個告示牌叫人唔好頭向下咁跳
沿住一條路會行到上個城堡廢墟，上面可以睇到成個鎮

鎮中心有架小火車周圍載小朋友坐，個司機仲叫我地上車
hea下hea下又一日，又坐幾粒鐘車返去，返到去天都黑晒
又完一日 好似夜晚買咗pizza同韓國仔一齊食
附近有間土耳其浴本來想試下，但係個價錢太過遊客價所以算鳩數
DAY5完

你影d相幾靚~
你係用咩鏡?

推

Pentax k-r搭kit鏡，14mm 2.8同43mm 1.9
已退役

有部分係iphone4+Snapseed執

巴打個名好適合去土耳其

5月尾會去土耳其影婚紗相，想問下伊斯坦堡除咗藍色清真寺、大教堂、皇宮，有咩地方有靚景值得去？

唔好意思，因為未必有機會去第二次想了解 下

靚景係for影相定只係觀光？ 去土耳其影婚紗相正呀 又靚又唔易同人撞景

因為會請個攝影師影多半日旅拍，所以想了解下有咩地道景點值得去

Grand bazaar/埃及市集可以兩個揀一個，入面啲通道影個效果會幾好，但要預咗有街外人入鏡，如果攝影師要打燈未必有位set燈，唔打燈之下我記憶中埃及市集燈光會黃少少
另外可以去新舊城區條橋同新城區Galata tower附近巷仔影下snap shot,
Istanbul 無咩特別靚自然風景，搵街景影生活化少少嘅shot會靚d
不過都要睇攝影師本身有無影開街景prewedding

DAY 6

用一日時間參觀Safranbolu，香港朋友要趕時間先出發去Cappadocia，我同韓國仔後一日先去，而韓國仔繼續用瞓覺去實現環遊世界
自己出去行啦唯有
行咗去一個睇到小鎮全景嘅山，途中有個阿伯係咁叫我跟佢行跟佢行，原來佢想帶我去佢屋企天台睇，佢話呢度好靚 上咗去傾咗陣計多謝下佢就繼續行
上到山個景好靚 天氣又好到不得了

好快就落返山食lunch

前面個米布甸好撚好食 ，後面個pita好撚難食
食飽周圍行下又返返hostel瞓一陣

瞓醒就去市集行下食下零食睇下有無souvenir

咁大兜土耳其軟糖任試 試完買咗袋一路行一路食，食到好撚漏

話說呢個阿伯係我一到Safranbolu嘅時候好熱烈跑過嚟歡迎我帶我去佢間舖睇，我去到話好攰想搵地方住先，佢叫我記得返嚟搵佢，男人大丈夫講好就要做到 所以第二日返嚟搵佢，佢好開心即刻攬住我，係咁叫我影相，幫佢影咗好多相傾咗好耐計，成間舖都係鐵器，全部佢自己一手一腳打出嚟，呢度仲要係佢全部成品十分一都無 見佢間房掛滿晒唔用外國著名傳媒啲報導，原來佢咁出名
睇得出佢唔係想叫我去買野，只係想有一個人真心欣賞佢啲作品
離開佢間舖又繼續亂行

睇埋日落

夜晚又上返個山仔睇夜景

求其入間舖，門口個妹妹仔話佢地Ayran全部自己整，試下佢啦
又見我東亞人專登開樓上比得上去坐

又係雞肉飯 佢地成日一大盤麵包放喺隔離任你食
Ayran係一種加咗鹽嘅乳酪飲品，第一次飲屌咗出聲，咁撚難飲咁撚奇怪嘅 但係之後屎忽痕街邊又買杯飲下，飲飲下又OK喎，再之後差唔多日日都會飲，到而家我間唔時喺屋企都會自己整杯飲
食飽之後埋單走人，有班本地大學生又係對我好好奇之後叫我坐埋去一齊傾計，又要請我食野，好飽之下又要再食多餐
對住外國人我會用盡方法去介紹Hong Kong is not China
之後嗰日會出發去Cappadocia 又係一個靚到唔似地球嘅地方

無人睇

等緊巴打post day7

有人睇無人留言啫 快！

好想睇呀

DAY7

基本上全日都搭車渡過 同韓國仔一齊去Cappadocia搵返個香港朋友
由於Safranbolu去Cappadocia太遠，所以要喺Ankara轉車，轉車期間要等幾粒鐘，所以無咗一日
無咩特別啦，不過值得留意係Ankara去Cappadocia中間會有個休息站停一停車，呢度係土耳其一個大鹽湖Tuz Golu，講起鹽湖最出名當然係眾所鳩知嘅玻利維亞天空之鏡啦，我諗每間巴士公司都會喺呢度停，我見好多大巴士都停咗喺度，司機話停大約15-20分鐘，因為停之前個幾鐘時間都係貼住個鹽湖邊行覺得好靚
一停車我同韓國仔就跑過去鹽湖除鞋瘋狂影相 把握時間幫對方影相，影完再狗衝返上去上車，成腳都係鹽 全程車都係咁抹腳覺得對腳好鹹，好後悔無帶拖鞋

加多段搭車小插曲，隔離位我都唔知係兩母女定兩婆孫，但個細路女好乖咁同個女仔全程逼住同一個位，我瞓完又起身食下零食，見佢望下我又幫下包零食 同佢講下野啦，一大一細望住我表示聽唔明
比埋零食你食下啦，即刻明晒
就係咁同個細路女share咗包零食，婆婆同佢講咗句野，佢埋嚟錫我塊臉 嗚呀係人生唯一一次艷遇呀
幫佢影張相留念先，咁多年個妹妹都應該大個女啦

差唔多日落終於到Cappadocia，無記錯係再轉咗程車先到Goreme，Goreme係Cappadocia入面最受歡迎嘅一個鐘，根據香港朋友留比我地嘅資料去車站附近個遊客服務中心，同佢講返間Hostel名（佢已經幫我地留咗兩個位），Hostel就會揸車過嚟載人
服務中心好似係同成個goreme地區啲hostel同hotel合作晒，你入去睇相慢慢揀都得，其實間hostel行品都係5分鐘好近，係一間專統cave house，去到Cappadocia你住得高級又好低級又好都係Cave House㗎啦

成個Cappadocia都係呢啲奇形怪石，古代開始啲人就已經利用呢啲石嚟起屋

食個晚餐唔記得咗係咩

食完去服務中心拎資料，因為唔打算坐熱氣球，就問下邊度可以上到山仔睇日出，佢教我地行大約15分鐘到上到，日出日落都睇到，如果有巴打要去問佢地Sunset point應該會去到
之後就早啲瞓聽日睇日出同報咗Green tour
Day 7 完

多謝各位仲睇緊嘅巴絲
嚟緊連續5日返工都由朝踩到晚未必抽到時間update
今日盡量打多日先

DAY8

天未光就同香港朋友出咗去等日出

已經無咩好講，日出時過百隻熱氣球升起個畫面真係靚到跪喺度，絕對係世界上其中一個最靚嘅畫面

睇完好滿足返hostel食早餐等green tour出發
hostel都係25TL一晚包早餐

如圖所見咁豐富，麵包任拎，茶同咖啡任飲
食物個個一樣，西瓜，青瓜，蕃茄，雞蛋一隻，唔知咩腸一大塊，芝士一大舊，加一堆土耳其盛產嘅果乾，（好多靚嘅杏脯乾同無花果乾都係出自土耳其）
大部分Hostel早餐都係呢啲配搭 健康又好食
呢度食早餐好易識到朋友，大家都會互相傾計交流，有個黑超韓國仔痴過嚟傾計，原來佢都係報咗Green tour等出發（我地經hostel報，價錢係40Euro），Green tour架車會順住接晒唔同hostel嘅客人
介紹下Green tour先，因為Cappadocia真係好大，基本人遊客都會join local tour去參觀，比較出名係Green tour，Blue tour同Red tour
Green tour好似係最貴，包晒所有入場同一餐lunch，我揀Green tour係因為行程有個地下城市好吸引
好啦出發，同hostel係兩個香港人同兩個hostel，上到車就同其他人互相認識下，有對情侶係日本仔配吉爾吉斯女仔，吉爾吉斯相信好多人都唔知喺世界地圖邊度 唔緊要，重要嘅係一個五官標緻嘅女仔
另外一對情侶個女仔好似JJ，蒙古人嚟，無錯，佢話蒙古人個個都真係識騎馬 傳聞證實
另外仲有一個馬來西亞原住民男仔，由於其他人都係情侶關係，我地5條毒撚係特別frd
第一站係例牌觀景位

第二站係Derinkuyu Underground City，最期待嘅地下城
呢個係已發現嘅幾十個地下城入面最大規模
成個地下城係千幾年前（可能仲耐）基督徒比人追殺而起，深5-60米，最少有15層，住到成兩萬人 真係唔撚知點起到，入面有起居室有學校有廁所有倉庫有酒窖連墓穴都有，真係歎為觀止，可惜太暗無咩點影相，真係好壯觀！

再行一站就去行下峽谷Ihlara Valley
開始行之前食個lunch

不過不失啦都係為求飽肚，好有土耳其風味咁啦，食飽就上路 全程行1.5-2粒鐘

再之後就去修道院遺址 Selime Katedrali Monastery

當時21歲仔嘅我第一次見到雪山係好興奮，即使只係得好少雪

導遊大叔唔知做咩抱起咗個馬拉仔
呢度其實好大好多野睇，不過好多相又係無咗，完全係喺個石山入面起咗一座完整嘅教堂，入面仲有好多雕刻
閒閒地一個景點都有千幾年歷史
最後一站係pigeon valley
Pigeon valley係真係用嚟養Pigeon，用嚟比當時教徒傳訊息同食咗啲鴿 都係嗰句，唔知佢地點撚樣跑到咁高鑿出嚟

出賣韓國仔 日落前返返hostel，又走上sunset point睇日落

繼續同香港朋友同兩個韓國仔一齊食晚餐，香港朋友聽日一朝早就出發去佢下一站（之後同一年嘅9月又同佢去咗印度旅行 ）

呢個Pottery Kebab 不得了 成功取代雞肉飯成為我最喜愛土耳其食物，呢個係Cappadocia特產，佢係將類似將啲牛尾湯同牛肉放入個陶瓷入面，每次上枱都喺你門前扑爛個陶瓷
配埋個油飯好正
因為土耳其差唔多餐餐食啲野都好乾，所以食到有汁嘅野得別感動
DAY8完

有貓正評
曾經想將土耳其做歐遊第一站 不過最後揀咗荷比盧

貼漏咗兩隻貓補返

比利時會唔會好悶？
對於盧森堡完全no idea

熱氣球好撚正

想問下係咪隨便一座山仔都可以睇到咁靚

cave houses 幾錢一晚?

應該有返少少高度都係睇到差唔多景

25TL一個床位包早餐，當時兌率即係100港紙
亦可以比貴少少住單人房

想問下去最好d錢點帶? usd euro同try

當年去土耳其真係日日都會俾人捉住一齊合照，
初初都驚驚地，無嗱嗱五六個人走埋嚟，
後尾先知佢地其實好熱情

有次食完一間餐廳，
個老闆拎住支花追咗出嚟話希望再見到我嚟食飯
不過我都係鐘意同聲同氣香港人所以友誼地擁抱咗下講咗聲多謝就走咗

仲有買手信，有幾個土耳其妹妹幫手講價真係好Nice。之後仲試過當地土耳其浴，初初真係好怕醜，結果入到去見大家都光脫脫就覺得好新鮮
同其他本地姐姐仲有其他國家鬼妹仔裸身坐係度傾計，諗返起真係好美好嘅回憶

仲有好多好多嘅好事，
土耳其真係好值得去！

我都係希臘搭架船過境土耳其(科斯），
可能我大鄉里，
入境嗰陣我係「咦？咁就過咗架啦？」
因為真係一間細房得幾個counter咁，
仲見到有個阿嬸拎住買咗嘅餸籃出境

不過希臘除咗啲景同古蹟，
好多希臘人真係
治安仲要好差

正評俾貓
去土耳其差唔多已經係十年前, 當年去每一個景點都俾人捉住影相
好記得係藍廟行行下有十幾廿個人(無誇張)衝埋黎叫我影相, 我最初以為係搵我幫佢地影團體照, 點知原來係要同我合照
當時其實係好驚, 唔知係咪想偷野定呃錢, 不過又無乜野

去到Cappadocia, 我係到影D石呀山呀咁, 突然又係一班人走埋黎要同我影相, 影完團體照仲要一個個分開我同合照, 我就企係個到成十分鐘俾人影相, 仲旺撚過個景點
後尾頂唔順同佢地講我要走啦唔影啦, 條友仲同我講句"fuck you"

唔知係我唔識揀定點, 我去咁多日全部野都好撚難食
米布甸甜撚到仆街, 煎魚聞落好香但食落無味, 仲要有"好有土耳其特色"既醬定唔知乜鳩
第一次去旅行去到每餐都好怕食野

我都join左d tour去underground city, 入面真係超級窄
有個鬼佬好撚肥, 行到一半佢真係入唔到去, 佢嬲撚到仆街

btw 依家tl 即係try 對港紙好低
咩原因

之前土耳其拉左美帝個牧師，美帝制裁完一下打沉左土耳其 呢幾個月暴跌
建議用euro,去到當地好多城市都唱到，用到咁上下就再唱

土耳其男人好鹹濕 絲打好易比人抽水
有對比之下對希臘人真係完全無回憶 Mykonos d餐廳仲要全部貴到仆街，嬲嬲地同韓國仔去士多自己買野返去煮

我食過最伏一餐係自己攞嚟 見到燒雞上面係乳酪醬諗住試下，點知難食到喊
幻想到個肥佬畫面 好彩佢無夾硬入去，唔係要搵救援隊喺入面幫佢減肥先走到

睇緊 支持樓主

D榣好靚

睇完再留言支持

土耳其可放入bucket list

黎緊4月先出發 未去過當見識下 唔會太悶嘅
見盧森堡係比利時隔離 所以抽一日過去參觀下(順道叫玩多個國家
都係睇下城堡之類

有啲都幾咸濕
摟影相都攬到你實一實
不過本身唔太介意身體接觸，
唔係掂我重要部位就OK

我喺希臘都有買嘢返去煮
仆街出面食真係勁勁勁貴...
仲要你點得少就睇你唔起咁...
喺羅德島有間餐廳會拎隻雀嚟吸引客人，
又話會送汽水。
到坐低咗我地三個人叫咗四樣嘢食(我地每人一碟主食再加一道肉食share，咁已經差唔多一千蚊港紙 ）
佢地嫌點得少就話唔會送汽水，
連wifi密碼都話要收10蚊歐羅45分鐘

之後俾我地撞中密碼係12345678，
喺羅得島嗰幾日，
每日起身換衫行去嗰間嘢附近上下網，笑死

好濕鳩 賣咁貴都唔捨得送汽水

DAY9

繼續好好天 朝早出去晨下運

hostel隻狗仔
之後join咗個hiking tour睇日落 唔記得叫咩名啦

點行都靚㗎啦

晚餐都係食pottery kebab

DAY9完

Hiking hik 咗1日

大半日啦 其實朝早仲同hostel班人去咗食pizza,不過無咩特別

冬天去都好正

我都想冬天去多次Cappadocia 好夢幻

DAY 10

最後一日喺Cappadocia，亦都決定好下一站會去Antalya，沿海線去Fethiye再去Pammukale（多得借錢比個香港朋友再由佢口中知道Fethiye呢個地方有得玩Paragliding，個景靚到嘩一聲）

半夜又起身同環遊世界韓仔去睇多次日出，同時黑超韓仔比錢上熱氣球睇日出

一粒一粒熱氣球準備緊

人生見過最靚嘅一個畫面！但係靚還靚，咁嘅天色代表嚟緊一日天氣會好差 好彩已經係Cappadocia最後一日

個飛行員control隻熱氣球飛到你面前同你傾計

好勁，要啱啱好降落到架貨車個載貨板

睇完日出食完早餐就行路去露天博物館，其實都係啲cavehouse遺跡，同個tour睇啲野差唔多，不過又唔洗錢，睇下無壞

熱辣辣又食下土耳其雪糕 好鐘意食
之後同兩個韓仔走去Uchisar Castle
天氣已經變差，天色沙塵暴咁撚樣

左邊就係個城堡，用過期學生證可以買平飛 上到頂風景幾好

之後諗住行落去Pigeon Valley（明明上面張相左邊就係Pigeon Valley），一路穿過啲民居一路都去唔到，之後算鳩數返轉頭啦

之後去返Uchisar諗住搵巴士返Goreme（因為去程行完咁耐發現太攰）
問完間舖頭老闆娘佢話嗰度嗰度，等唔知幾耐啦，過咗10秒佢又叫我地等等，之後問佢老公：喂死佬你係咪要去Goreme呀？順便車埋呢三條仆術落去啦
之後佢老公就載咗我地返去啦 明明都無幫襯過間舖頭

之後食完野就等夠鐘搭通宵車去下一站
我同黑超韓仔一齊去Antalya，環遊世界韓仔會去Olympos, 之後見返佢話Olympos係佢喺土耳其最鐘意嘅地方

夠鐘走人，hostel隻狗唔捨得我呢？

Day10完 之後幾日就全程都係地中海沿岸城市 所以去土耳其真係好抵 每個地方都唔同風貌

DAY11

又係超級早落車，要搭巴士去舊城區Kaleici搵hostel住

去到舊城區就好易搵住宿 太攰，隨便入一間問到價錢OK就住入去瞓一瞓先，因為同黑超韓仔兩個人，可以住雙床房
又係20TL一個人，土耳其住宿真係好平
抖咗一抖就出去Duden Waterfall睇瀑布，因為要搭巴士，佢係完全無show咩站，仲要拎住本實體地圖無Google map定位用，搞到過晒站都唔知，係去到好遠覺得唔對路即刻落車，行返轉頭一段路又問人又搭返第二架車，搞咗兩粒鐘終於去到 好彩入面好靚

返返去同韓仔分開行，佢諗住上船睇日落，我諗住行下舊城
Antalya其實行舊城已經夠 我都係諗住留一日就算，喺呢度聽到有個本地人推介我去Kas玩獨木舟 於是就決定第二日去Kas啦

成個地方同古老城牆融為晒一體

晚餐係一餐又貴又麻麻地嘅燒牛肉
DAY 11完 之後自己繼續沿地中海玩，黑超韓仔要去意大利

瀑布幾靚

原本搵資料睇圖係呢個畫面

但去到見唔到呢條瀑布 雖然都係靚

難得放日假又繼續打
DAY 12

離開Antalya沿地中海沿岸去Kas （沿岸海線個風景好靚）
因為唔多人去，巴士班次唔多，搞咗大半日先去到
求鳩其搵間Hostel住入去啦，hostel有間盲眼貓，好痴人

差唔多天黑出去周圍行下影下食野

只可以講Kas係一個好細嘅小鎮，好舒服，所有地方都行路去到
有個海底古城（之後一日會撐獨木舟去睇）
仲有一個保存得超級完整嘅古羅場劇場，不過又係好多相無咗

DAY 12完
太短直接加埋DAY 13
DAY 13
呢一日跟咗個tour去撐獨木舟 （喺之前嘅行程中聽人介紹知道有得咁玩）
包晒接送，租器材同lunch
喺香港玩過一次獨木舟，但都係好短時間
呢次一玩就撐足全日，好攰 同一班鬼佬阿伯阿婆一齊join，我都仲要係最慢 一開頭一撐就差唔多兩粒鐘先到第一個checkpoint，攰到仆街，班鬼佬好撚輕鬆咁 不過自己一個喺後面享受住喺地中海中心嘅感覺都幾正
第一個checkpoint好似就係地下古城個海水面，其實唔潛水睇唔到啲咩，係見到一舊舊石咁，導遊話有可能會有海龜喺隔離游
第二個checkpoing會去到一個有城堡嘅島仔，同時食埋lunch

只可以講土耳其真係度度都係古蹟

好多石棺，仲有啲係浸喺水入面

想輕鬆都可以坐船去游水
返去又見到好多貓

DAY 13完
下一站去Fethiye又係好靚

DAY 14

繼續沿海去Fethiye，同時呢一日遇到大規模全國示威（之後會講）
喺Hostel食早餐先，佢啲蜜瓜好好食，我食咗好多
臨走前老細知我會去Pamukkale，佢叫我唔好比入場費政府賺，教我點樣唔比錢走入去
話咁快就到Fethiye，巴士司機會問你住邊載埋你過去，我又咩都未book，求其指住本書介紹嘅其中一間hostel叫佢載我過去啦
好彩去到都有位，直接叫老細book埋第二朝玩paragliding
之後就出去行街 都係海邊小鎮但係又另一個感覺，比較熱鬧少少

行行下喺個遊艇碼頭邊見到兩公婆望咗好耐望乜撚野呢，屌你原來有海龜 碼頭啲水乾淨到海龜走過嚟游水

直接就游喺岸邊，咁大個仔都未試過咁近見到野生海龜

一個咁壯觀嘅神殿遺蹟當地人都係who fucking cares

臨近日落見到好多人示威，原來係Istanbul有人抗議將公園拆咗起做shopping mall，政府出催淚彈同開槍殺咗幾條友，引發全國大規模示威同罷工，香港朋友呢個時候返咗Istanbul參與示威，聽佢講Taksim Square 好壯觀，全部人塞滿晒個Square企定定一粒聲都唔出，完全係和平抗議嘅極致 示威中途我見到經過好多舖頭啲人都走出嚟支持同送野食 唔會話你阻住做生意

最後結果係拉咗差唔多成千人，但政府跪低咗要搞公投決定拆唔拆個公園
睇完示威食野就返去瞓

DAY 14完

喂！你d相好靚呀巴打
用咩機同鏡影架

Btw係土耳其搵唔搵到食？
土耳其妹好撚正

Sorry岩睇睇到你用Pentax
你可以答我第二條問題了😂

毒撚去到邊都搵唔到食
不過我相信巴打們會好易搵到

想問下每去下一個地方既交通資料同住宿係邊到搵？
同埋點決定下一個地方去邊

同埋點樣係短時間搵到下一個地方有咩做？定係都係去左先算？

我係買本旅遊書（全資料性唔係遊記類）
入面每個城市會有地圖，見到地圖上邊個區多酒店hostel就去邊個區搵
決定下個地方去邊取決住我有咩地方要去，例如safranbolu, cappadocia, pammukkale一定要去，就將呢幾個地方畫條線，再一路睇下中間有咩地方有興趣，同埋去到當地識到唔同人就問佢地有咩地方好玩，再改下行程

Plan緊暑假去土耳其加希臘 兩個星期去兩個國家會唔會兩正頭唔到岸，定集中去一個國家好（主打土耳其）

留名
啲相好靚好想去當地睇下仲有貓

兩星期夠用，我係hea遊先用成個月，我無plan好船期淨係搭船轉船去Mykonos都用成3日去Santorini留成4日有一日坐喺coffee shop坐咗大半日
雅典唔係真係好想睇巴特農神殿可以唔洗去，睇古蹟去Efesus睇仲正
通常去希臘都係為去Santorini + Mykonos啦，兩個島搭飛機去唔洗得幾多時間

DAY 15

一朝早就有車過嚟載人去玩Paragliding，即係滑翔傘
好多人朋友睇相以為我去玩Skydiving，其實唔同，Paragliding安全好多，係上到一個好過嘅山上面有個大斜路，你揹住個傘同教練一路向前跑就會自然飛起，因為個傘係一直打開，唔怕有咩意外佢打唔開
而Skydiving係要由飛機上跳落去，freefall一分鐘先會由教練打開，土耳其好似都有skydiving玩，不過當時連熱氣球都擔心唔安全嘅我又點會夠膽玩係過多幾年膽大咗先去紐西蘭填返呢個bucket list

就係呢個斜路衝落去，睇返資料個山大約兩千米高，一飄起咗就飛大半個鐘到一個鐘先落地，期間教練會控制個傘同你玩下花式，e.g.傾向某一邊係咁自轉
全程可以自己帶電話同相機，教練亦都會用gopro幫你拍片影相（收費都唔算貴，值得買）

奉上小弟美腿一張

真係好！撚！靚！
個海啲水係藍到螢光咁樣，真係多得借錢比個巴打先喺佢口中得知有呢個地方

最後喺條好多人行嘅路降落
之後返返Fethiye執野搭車去Pamukkale棉花堡

碼頭啲水都好清

搭車去Pammukale途中隔離位又係細路女，我真係好有細路女緣
佢老母全程瞓覺，佢坐喺老母大脾度望住我食零食，之後我放幾粒喺張餐盤度，佢即刻食，一路放一路食見佢咁鐘意就索性成包隊比佢食，食到佢老母起咗身係咁同我講唔好意思

到咗又係搵hostel時間，問咗幾間都係車站隔離最平，20TL包晒成間6人房，仲要有泳池，因為大部分人去棉花堡都係早車去睇完夜車就走，所以好多hostel都係空，我仲要去住兩晚其實加多 10TL已經有單人房，不過間6人房都無人住，仲抵

佢夜晚仲有6TL BBQ buffet
checkin完都天黑，出去兜個圈望下星就瞓覺

DAY 15完

去啦包保唔會後悔 消費低風景靚又有人情味
完全係貓撚天堂，每日見到不下廿隻貓，全國貓都攤開個肚任你摸

好多貓

加速

交通係唔係都係巴士多？d交通應該都選擇唔多，d資訊都係係旅遊書到有？

係其實土耳其長途巴士好成熟，選擇都幾多，一般長途巴士熱門路線最少都4，5間公司做
旅遊書資訊好全門，但係而家網絡資訊咁發達應該唔洗旅遊書都得
間間hostel都會有wifi

我都想加速出埋希臘但係返工由朝踩到晚係放假先得閒update下

唔該哂問埋最後一個問題 你係backpack定拖喼

Backpack個人覺得揹背囊周圍搵住宿方便過拖住個喼，始終有部分地方可能會有沙石路，如果拖喼應該會幾辛苦

DAY 16
全日睇棉花堡

Pamukkale除咗行棉花堡，其實可以話係絕對絕對無野好行，車站附近就一條街仔，幾間餐廳，紀念品店都唔多。
不過我覺得棉花堡都已經值得用一日去慢慢行慢慢睇，因為上面個Hierapolis古蹟群好大好正而喺棉花堡等睇佢個日落都好靚

簡單介紹下棉花堡啦，棉花意思就係全白嘅石灰岩，加上佢有溫泉水令到全白嘅一大片石灰有一個個湖水藍咁嘅湖，總之就係充滿少女心嘅配色
不過因為早幾十年大量旅館走去抽走溫泉水，加上大量遊客著鞋走嚟走去，好多白色位都發黃晒，政府突然發現要保護佢所以實施一系列措施，包括禁止商店抽溫泉水同要除鞋先比行成個石灰岩區（但棉堡內仍然比遊客著泳衣浸水）
同樣景色有支那黃龍風景區，不過支那政府醒覺得仲遲加上偉大嘅中國人民係唔會見到任何警告字句，所以有人話黃龍仲靚，五十年前或者係嘅
介紹完，去相

一路上到去有一個要收費嘅泳池，我屌個泳池係直接喺個古蹟上面

見唔見到池底，係遺蹟嚟呀
再上面就係Hierapolis古蹟群，真係好大，認真行起碼可以用幾粒鐘慢慢睇

梁國雄議員召喚有個Bikini鬼妹就咁喺條路度行

睇得到好多都變黃緊
當然要搵位影靚相都有，保存得較好嘅位置已經圍起晒

睇埋日落就返返去搵野食

晚餐真係屌你老味中大伏，諗住見到有個燒豬肉片飯配乳酪醬咁得意就試下啦，嘩仆街好撚酸只能夠講好有中東味道，但唔啱我口味，不過既然係自己決定要呢個，幾難食都食埋佢啦
DAY 16完

棉花堡同樓主啲相都好正

黎緊6月打算去土耳其
唔知而家土耳其人會對東方人點呢

土耳其對新疆集中營好反感
睇怕要學句真主偉大點講

好靚

應該都唔會差佢地同日本友好，去到都比人當日本韓國仔多
就算聽到你講我來自香港都係停留喺Bruce lee階段

講笑啫
世俗化回教嘅土耳其應該幾友善嘅

因為同一個大叔傾完計令我好想比多啲人認識土耳其

咁就出快啲啦

正評
寫得好好, 相又好靚

早兩年去都已經麻麻地

DA7 17
等搭車去Kusadasi，又出去兜下圈影下相

臨上車食餐飯先，麻麻地，以為鐵板上會炸炸聲，點知係微溫

去到Kusadasi都日落，搵到地方住就出去睇日落等第二朝去Efesus又睇古蹟

hostel又係一個有個泳池嘅hostel，夏天浸下水都唔錯
hostel可以幫我book埋船過希臘Samos Island，但係之後轉船去其他島佢啲資料唔update搞到我on99用咗幾日先去到Mykonos
DA7 17 完
好想出快啲但係日日起身就返工，收工返屋企就夠鐘瞓

多謝支持
既然有人欣賞我盡快出完開新post出希臘篇

細路女識擺pose

佢地喺間學校玩緊見我路過即刻衝去個欄杆度叫我影佢地

樓主可唔可以講下你成條路線係點 用左幾耐 & 洗左幾多錢左右?

啱啱離開Cappadocia, 真係好正呀

呢個時候有冇雪睇？
巴打之後會去邊

屌你老母留個名

之前有巴打問過copy返比你睇
6年前1TL兌4HKD，唔計機票一個月計埋希臘大約萬一萬二HKD
係咁上下唔係好記得，希臘洗貴係貴好多好多，我諗如果淨係土耳其一個月應該7000-8000一個月都得

以5,6月計（6月尾開始旺季成個夏天都會貴）建議5，6月去，30日得一日天氣唔好，又舒服唔會太熱，又未到歐洲旺季
當時一晚hostel 20-25TL，包一份好豐富早餐
去餐廳食一餐晚餐6-10TL，想慳食kebab 2-3TL
飲品零食去超市買好平
雪糕檔買個雪糕1，2TL就有
車厘子2TL 講緊買一大袋1kg，好甜

交通方面去其他城市長途巴士大約20TL一程，大部份長途都可以揀通宵巴當住宿瞓咗佢，又慳錢又慳時間，而且好多都係用benz車，好舒服

路線係
頭二十日土耳其 ： Istanbul -> Safranbolu+Amasra -> Cappadocia -> Antalya -> Kas -> Fethiye -> Pamukkale -> Kusadasi+Efesus+Selcuk+Sirince
尾十日希臘 ：Samos -> Syros -> Mykonos -> Santorini -> Athens

Istanbul (3 days)
Cappadocia (1)
Ephesus (1)
Pamukkale (1)
9月去，咁樣夠玩嗎？

得雪山睇，Goreme市內就得幾度冇雪睇
熱氣球連續取消左3日，本身都打定輸數今日就走。點知好好彩今朝早冇取消到

之後去Antalya

Total 6日嘅話Istanbul 3日會太多，寧願抽一日去Safranbolu/留多一日睇Cappadocia
Efesus同Pamukkale選擇正確，各留一日就夠

好似冬天係比較大機會取消熱氣球
巴打們如果想坐真係要留多幾日搏下

依家去旅行真係易
以前來回promote 緊都要六千

係呀以前邊會諗到3，4千連稅可以去到歐洲仲要坐中東三寶

我同你有同一個問題，不過相反，我搵到瀑布落大海果個，搵唔到你去果個

原來佢有分upper同lower waterfalls...2個隔好遠，2個地方黎

原來有分，我嗰陣淨係知有個 Duden Waterfall, 周圍問人佢地唔識waterfall，係聽到Duden 就教我點搭巴士，跟住去搭就去咗呢度

DAY 18

呢日主要就係去Efesus，Efesus係現存最大嘅古希臘遺蹟，喺歷史上亦係一個大城市，曾經有世界上最大神殿阿特米斯神殿，但可惜而家只係得返一碌柱，但係成個以弗所遺蹟仍然好多野睇，而且一直都仲修復緊，唔知死之前有冇機會見到完全修復呢

行去一個市集附近搭巴士，好多去土耳其嘅人未必認識Kusadasi，但其實呢個城市都幾繁華

上車前喺個市集買咗袋車厘子，一公斤計返只係當時8蚊港紙仲要好撚甜
（睇返個台灣朋友佢喺隔離羅馬尼亞只需要4蚊 ）
一程巴士好快就到Efesus，門口好多紀念品店

首先，附上一堆貓相先，入面好多貓，貓B都唔少

然後就係遺蹟相

鐘意睇歷史野呢度好滿足到真係成個古代城市嘅遺蹟

唔知點解好鐘意睇呢種大劇場遺蹟好想睇埋羅馬鬥獸場

古代圖書館design屌打現代騎呢中央圖書館

古代人習慣一齊痾屎

可以見到距離完全修復仲差好遠
睇完以弗所之後諗住行埋去七睡童洞穴（其實都距離兩公里）
七睡童洞穴其實冇咩好睇，我連相都冇影
係因為佢背後嘅故事吸引又近住以弗所就順便睇埋，故事情節有幾個版本，但主要都係話幾個基督徒細路因為宗教逼害而避咗入個山洞，瞓完一晚發現出面已經過咗兩百年，於是呢度就出咗名啦，不過歷史嘅野再加上宗教神秘野就信不信由你啦

沿住呢條公路行，行咗幾分鐘有個土耳其仔揸住架摩托問我去邊，我話Seven sleepers佢就叫我上車，於是就載咗我去
而家人大咗反而未必會咁易信一個人
睇埋七睡人就返Kusadasi行下

麵包任食加半隻燒雞加飯加沙律加野飲先6 TL
不過因為我唔鐘意沙律又真係好鐘意土耳其啲油飯，我問老細可唔可以要double rice，佢又肯滿足到第二日又走去食多次，好少會去旅行食同一間餐廳兩次，第二日仲同老細同佢個仔影埋相

鳩行鳩影
夜晚同房班友話一齊出去飲野，夏威夷黑腸＋澳洲仔＋德國妹一齊買啤酒吹下水，飲完佢地唔夠喉話去酒吧飲，飲咗幾shot野，個澳洲仔醉下醉下埋晒單
飲到咁上下我決定返去瞓覺
第二朝起身已經見到個黑腸冇著衫攬住個德國妹瞓緊
（成晚都聽唔到聲，應該係我飲得太多太好瞓）
澳洲仔唔見咗人，食完早餐先見到佢鞋都冇埋咁赤腳返嚟個樣好似仲醉緊之後一日出完去返嚟呢班人已經走晒佢地好似都係過希臘，不過我想留多兩日喺土耳其冇跟佢地去，加上我都冇興趣晚晚落酒吧，佢地嘅計劃係去Mykonos瘋狂落酒吧
DAY 18完

鬼妹

中東妹五官仲靚過白人

DAY 19
呢日會坐巴士去一個叫Sirince嘅小鎮，佢外號係迷你版Safranbolu，顧名思義就係同Safranbolu好似嘅一個地方，呢度盛產葡萄酒，重要平得好緊要，搭車前周圍問人Sirince點去冇人聽得明，直接有人講出佢個正確讀音先知我想去呢度佢個讀音大概係"士lin謝" 我原本以為佢個ce係發s音

首先又見到一隻貓

又係冇目的咁亂咁行

大量紅白酒任試幾蚊TL就買到一枝，可惜揹背囊帶唔到酒

主人出嚟幫手賣酒

成個鎮嘅商店就喺晒一條直街加一條橫街真係一個好細嘅鎮。
之後搭車過去Selcuk
Selcuk係一個比較現代化周商業化嘅城市，一般遊客去Efesus都會選擇住喺呢度，但係相比之下我會比較鐘意Kusadasi

喺Selcuk要講個小故事，亦係因為呢件事令我想比更加多人認識土耳其
我行行下見到有班大叔坐喺個草地吹水，佢地見到我好開心咁hi我叫我過去傾下，其中一個大叔英文比較好，佢係當地大學嘅一個professor，佢show比我睇佢老婆同個女嘅相，原來已經同佢地分開咗十幾年但大叔仲將佢地啲相放喺銀包，仲同我講好掛住佢地。
傾傾下突然有個大叔話每人夾兩蚊買啲野食返嚟，點知見到佢拎住個透明膠水樽唔知喺邊度裝咗樽紅酒返嚟再加一堆生果
唔知點解我又夠膽同佢地一齊飲，真係比人溶咗都唔知咩事
之後個professor飲完酒開始激動，同我講離開土耳其之後要同人講土耳其唔係一個壞國家，土耳其人唔係壞人，佢講到開始想喊咁
其實佢講得無錯，伊斯蘭社會一直比西方國家塑造成一個萬惡宗教
其他國家我唔知，至少土耳其平民大部分都真係好好人，甚至朋友口中嘅伊朗人係更加好，當然有激進份子好似伊斯蘭國咁，但佢地對於宗教個理念根本唔同，一般平民對於宗教只係一個精神寄托或者係跟隨祖先而信
（好多外國人覺得一定要信一個宗教，有部份外國人聽到我係無宗教信仰當我係異種咁睇）
點都好，希望大家知道土耳其人真係好好，唔關我係唔係東方人事，我相信佢地性格本身真係善良，好願意幫人
利伸非左膠，至少去過印度我可以講大部份印度人真係好垃圾，支那人亦都真係無得救
我唔會話一個民族全部都好或全部都壞，但事實你你接觸得越多一個民族嘅人就越會知道呢個人種嘅習性文化係點，呢啲文化就係會推到到大部份人形成某種性格
講得遠咗，行完Selcuk順便去埋Artemis神殿

Artemis神殿曾經係古代七大奇蹟，現存完整嘅只係得返埃及基薩金字塔
神殿曾經大到可以容納成個巴特農神殿入去，可惜現存只係得返一碌柱
我企咗半個鐘嘗試感受下古代佢係有幾輝煌同壯觀，奈何佢真係咩都冇淨，我想像唔到
之後就返返Kusadasi睇下個愛琴海日落

示威活動仍然喺全國持續進行緊

夜晚繼續亂行，夜晚嘅Kusadasi都係好熱鬧好安全
之後會係最後一日喺土耳其
DAY 19完

一個月之後再返嚟追post

想問下土耳其物價如何呢？

我記得嗰日去Efes個圓形廣場 好似theatre嗰個位 有個大媽喺道勁大聲唱歌 以為自己喺道唱緊歌劇 唱完側隔同行d蝗仲喺道拍晒手 真係好嘔心

2013 年 1TL：4HKD，現時 1TL：1.5HKD
TL跌得咁勁唔知有冇影響物價如果物價冇變嘅話而家係仲平過台灣
普通一餐飯大概 6-8 TL，叫杯野飲（汽水/Ayran都係1TL）
要平食Kebab卷街舖2-3TL
hostel床位一晚20-25TL包早餐，住單人房就40-50TL
長途巴士6-8個鐘車程都係20-30TL
水果好平，1-2TL講緊一公斤

我好好彩全程見唔到支那團
香港團都只係見過一兩次

唔該晒 吉列巴

定係我帶美金去當地兌換呢？

歐元好啲因為有部分地方都肯收歐元

啲貓好可愛

有諗過去凡城睇埋傳說中嘅凡貓，不過太遠

DAY 20

Last一日喺土耳其，之後就會坐船去希臘
所以我係打算hea過呢一日佢享受下土耳其嘅時光

Kusadasi係有一個迷你小島可以行過去，就行過去睇下啦

啲水好清

真係好鳩咁鳩行

喵？

好狗唔攔路

又返返去間燒雞舖食
之後去個公園坐下，有兩個妹妹仔跑過嚟好開心指住我相機又指住佢地叫我影相，好啦影下比你睇啦

電話影完比佢地睇好興奮，既然係咁拎起相機幫你地影多幾張啦

之後佢地走去同個老豆up咗一大輪野，個老豆走過嚟又同我up咗一大輪野，佢完全唔識英文
之後佢隨手捉咗個路人叫佢翻譯做英文寫張野比我

內容大概係好感激我幫佢兩個女影相，好開心認識我，已經當咗我係兄弟咁樣其實佢年紀做到我老豆
又話一定要請我飲野，即場的咗我去超市買汽水一齊飲
寫埋個地址比我叫我下次一定要去搵佢住佢屋企，佢喺Izmir過嚟
張紙我到而家仲keep住好希望有機會print堆相出嚟親自過去比佢
又幫佢同佢老婆影咗堆相，又同佢地合照咗幾張，睇得出佢一家人真係好開心

最後又去睇日落，用埋最後堆土耳其幣食豪啲

碗湯好似係羊雜湯，幾好飲

全篇完多謝巴絲們支持，有時間會開新post出希臘篇
不過到時會打定一大堆稿先出呢個post我自己都覺得出得太慢

巴打又係我呀
你d hostel 係一早book定定係點架？
同埋土耳其好多城市我都想去
但奈何點去點都勁遠 我又得一個星期多少少時間
只玩Istanbul 加多一個城市奶唔好

我全部都去到一個城市先搵hostel但你一個星期plan好晒地點就當然book定比較好啦
一星期計唔計埋搭飛機？如果唔計可以玩到3個城市

有冇巴絲打今年6月去07-22

9日計埋搭飛機
我想玩Istanbul + cappadocia 再加邊到好？
玩晒三個地方又會太chur
Istanbul 去cappadocia都已經好遠
又唔想搭nightbus 怕好辛苦

樓主可唔可以係到或者下個po分享下土耳其入希臘嘅交通？

坐飛機啦，坐一個鐘200蚊港幣有找

夜少少喺度share返因為下個post要隔一排先出到

正解日頭坐長途巴士真係冇咗好多時間
Istanbul計埋頭尾兩日用3日
Cappadocia可以留兩日
另外推介Safranbolu/ Pamukkale
個人鐘意Safranbolu多啲但建議Pamukkale
始終棉花堡有得睇就襯早睇咗先，隨住時間過去只會越嚟越黃
Safranbolu過多幾年先去都唔會有咩變化

土耳其以我所知可以由Kusadasi經Samos去希臘
路線會係Kusadasi - Samos - Syros - Mykonos - Santorini - Athens
Kusadasi去Samos可以經民宿/Service Centre book（留意土耳其Service Centre＝旅行社，你係可以拎到好多資訊不過佢地都會瘋狂sell你）
船程一個鐘度
Samos去Syros呢程民宿同我講去到即日有船，點知比佢老點咗隔日先有船
去到Samos一落船出去就有間舖賣船飛（唯一一間），我要on99等多日先搭到去Syros，船程佢話8個鐘但最後我你個鐘先到
去到Syros係凌晨4點，等到日頭10點定12點就有船去Mykonos，呢程2-3個鐘
Mykonos去Santorini就大熱門唔洗多介紹每日幾班船，船程3-4個鐘
留意返如果Mykonos同Santorini無book酒店唔需要擔心
一落船一大班人擁上嚟圍住你叫你住佢地民宿，拎住一本本相簿比你睇相
傾好價錢就直接車埋你返去講埋你搭邊班船走會載埋你去碼頭

另外有朋友喺土耳其經Bodrum都去到希臘，不過詳情就唔清楚啦，Bodrum比Kusadasi仲冷門
基本上你去得到Mykonos/Santorini呢個島就邊度都去到

景好靚 但睇落好似無咩好食
樓主你既相都係不外乎雞肉&甜品

其實係不過當然得都有好多餐冇影到
嚟嚟去去都係燒牛肉同雞肉（都有羊肉），肉類九成都係燒，差在配飯配捲餅，伊斯蘭國家冇豬肉食
所以去到希臘第一件事係食豬肉
甜品大部分都好甜我頂唔順

係咪成個中東飲食都係咁單調
土耳其既甜品算係好食但真心唔敢食得多

我諗都係，幾個宗教都係唔食得豬肉，而且大部分地方喺內陸又冇海鮮食

預告下希臘啲相
雖然我個人鐘意土耳其個旅程多啲，但無可否認希臘更易影靚相

多謝你一直update 呢個post 同埋keep住reply 我

多謝有人睇我個post先真

想問下巴打幾月去？天氣好好

5月尾到六月尾，30日睇足29日大藍天，得一日係黃到有沙塵咁樣

好正 睇完即刻諗起我之前都係想去就去 完全唔plan行程咁去旅行
識到好多人 一齊玩 又可以同當地人玩 真係好開心

黎緊4月尾去巴打去玩paragliding搵邊間公司？

睇完覺得好吸引
Btw 樓主有無諗住寄返啲相去Izmir比佢哋？

呢種玩法真係好正去到一個地方覺得舒服就留多幾日
識到人介紹冷門地方又可以去睇下

我冇專登搵邊間公司呀
所有活動都直接問hostel幫我book

有諗過
但係之前諗住好快又會再去土耳其（因為想去伊朗）
結果拖下拖下都6年啦

隔咁多年，佢哋收到嗰下應該會好驚喜

兩個細路女見到堆相都可能唔記得呢件事
等我寫返封信用埋google translate寄過去先

等睇回信

土耳其真心好正
建築自然風景都超一流
不過就咁睇圖希臘都唔輸蝕

希臘睇風景絕對係靚
但所有野都好貴
治安亦冇土耳其咁安全
土耳其真係冇得輸

上年去土耳其冇去到棉堡
聽人講太伏
點解你會影到咁靚

巴打想問你少少野
有無tg

冇呀可以pm我

屌我而家先知連登原來冇得pm但係我懶得裝tg
方唔方便呢度問

希臘治安差過土耳其？
離緊星六出發，好撚驚扒手

我都係今個星期六出發去土耳其

攬住個肚腩腰包應該穩陣呱

留名睇巴打寄信過去

希臘雅典比較多扒手，但島仔冇咩野
但其實我都冇遇過咩事真係令我覺得治安差只不過土耳其個感覺實在太安全
買個肚腩腰包放重要證件同錢會比較穩陣

我得last果日響雅典

好靚， 好想去
有無人有興趣組團6，7月去

靚到痴線
睇完好想去